對岸稱呼從「大陸」改為「中國」 台灣外交部長吳釗燮：全世界都把中國稱為中國

對岸稱呼從「大陸」改為「中國」 吳釗燮：全世界都把中國稱為中國

林瑋豐 2018-05-17 12:23

外交部長吳釗燮今（17）日赴立法院外交委員會，針對「兩岸競爭下我邦交國維穩與參與國際組織之戰略」進行專案報告，國民黨立委林麗蟬質疑，外交部目前把對岸的稱呼從「大陸」改稱為「中國」，吳釗燮則強調，外交部面對全世界，而全世界都把中國稱為中國。

林麗蟬質疑外交部，為何目前對岸的稱呼從「大陸」轉變為「中國」？目前我國與北京當局的關係是怎樣的關係？

吳釗燮指出，外交部是面對全世界的，全世界稱呼中國為中國，所以外交部要跟全世界一樣；至於政府其他各機關要稱為中國、中國大陸、北京政權、北京當局，各機構應該有他們自己本身的考量。

林麗蟬質疑這樣的改稱有無涉及「兩國論」，吳釗燮則表示沒有，這樣的稱呼非關口頭禪或意識型態，外交部就是面對全世界。

對於我國出席WHA等國際參與空間及友邦關係再受到中國打壓，國民黨立委李彥秀質詢時，指出目前對岸的做法並不一定能獲得國人認同，但呼籲外交部不可以抱持著只有譴責對岸就好的心態，要看自己做了多少努力，吳釗燮則表示贊同。

多位立委也詢問這次我國仍未受邀出席世界衛生大會（WHA），友邦的支持態度，吳釗燮強調，19個邦交國和其他理念相近的國家，都會替台灣發聲，保證超過25的國家。

自稱中華民國定台灣？

家陣咪響應一個中國囉 滿意未呀支那
KMT繼續死攬住一中各表啦

我叫開支那

私も

有92會談
但無92共識

從來個所謂共識只係一中呢個廢話
各表係KMT自己FF出嚟
中共一直都冇承認過可以各表中國
KMT根本再呃唔到人
不過年尾選市長應該都贏得返台北

中國 台灣 香港

理應將陸委會併入外交部？

中華民國政府官員公然違反《中華民國憲法》、《兩岸人民關係條例》

中華民國先係中國嘅正朔，呢個係永遠唔會變嘅事實，共匪只係一班篡國賊！賤匪永法佔領民國大地搞「陸獨」至今69年！反公然侮辱民國政府「台獨」！共匪他日必須為此付出代價！民國終會再次統一中國！以竟國父先總統之遺願！

漸進咁玩
全世界都叫中華民國既有效管治領土做台灣
再嚟就可以講承認中華人民共和國係獨立國
取消入台證 改台灣簽證

好撚哲學

菜總統真係夠疆玩修憲
官方正式唔撚要ROC幾隻字先再講啦

好波

所謂九二「共識」，中共從來只強調「一個中國」，但完全無視下句「各自表述」，又何來「共識」？你中共咁鐘意「一個中國」自己一個叫飽佢

台灣自己守唔守住先, 美國係唔會反對台灣公投獨立, 但係亦唔會保證守護台灣

支那美國
支那台灣
支那非洲
支那澳洲
支那歐洲
支那英國
支那澳門
支那香港
屌一路打都想嘔

共狗最終目標係咪想攪到咁
好戇鳩。。。

記住你係”去中國”公幹，唔係”返大陸”公幹

呢個好多人知道分別都未改到口